\section{Цель работы}
\begin{itemize}
\item Научиться решать однокритериальные задачи принятия решений методами линейного программирования;
\item Научиться использовать математические библиоеки для решения задач линейного программирования.
\end{itemize}
\section{Задачи, решаемые в работе}
Необходимо разработать производственный план выбуска дисплеев 46” и 51” с максимиальной ожидаемой прибылью. Общее количество дисплеев типов 46” и 51” не должно превышать 500 шт.~(1). 
Одна  ед. дисплея типа 46” приносит в среднем 2344 руб. прибыли, а одна ед. дисплея типа 51” — 3387 руб. 
Произведенное количество дисплеев 46” должно быть не меньше 42 ед., а дисплеев 51” — не более 458 ед.~(2).
На изготовление дисплеев 46” и 51” необходимо сырье трех видов согласно данным, приведённым в табл.~\ref{tbl_resourses}~(3).

\begin{table}[htb]
\centering
\caption{Затраты сырья на производство дисплеев}
\label{tbl_resourses}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
 &  Дисплеи 46”, ед.  &  Дисплеи 51”, ед.   &   Месячный запас, ед.\\ \hline
Сырье 1 & 50 & 100 & 50000 \\ \hline
Сырье 2 & 70 & 80  & 30000 \\ \hline
Сырье 3 & 40 & 70  & 25000 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\section{Теоретическая часть}
\section{Экспериментальная часть}
Построим математическую модель по условию сформулированной задачи. Для приведённого примера обозначим через $ x_1 $ и $ x_2 $ переменные, которые определяют месячные объемы производства дисплеев (в единицах) типа 46” и 51” соответственно. Тогда целевая функция $ z $ будет иметь вид:
$$
z(x_1, x_2) = x_1 * 2344 + x_2 * 3387
$$

Ограничения задаваемые условиями~(1--3) можно записать следующим образом:\\
\begin{align*}
x_1 + x_2 &\le 500\\
x_1 &\ge 42\\
x_2 &\le 458\\
50 * x_1 + 100 * x_2 &\le 50000\\
70 * x_1 + 80 * x_2 &\le 30000\\
40 * x_1 + 70 * x_2 &\le 25000\\
\end{align*}

Так же имеем ограничение на неотрицательность $ x_1 $ и $ x_2 $:
\begin{align*}
x_1 &\ge 0\\
x_2 &\ge 0\\
\end{align*}

\includepdf[pages={1}]{task.pdf}

\section{Выводы}
С помощью симплекс метода получена максимальная ожидаемая прибыль, которая достигается при выпуске дисплеев типов 46” и 51” в количестве 58 и 323 единиц соответственно.